<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog</title>
    <link>https://rikoroku.github.io/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2019 16:04:29 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rikoroku.github.io/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>忘れたくない概念</title>
      <link>https://rikoroku.github.io/blog/post/dont-want-to-forget/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 16:04:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.github.io/blog/post/dont-want-to-forget/</guid>
      <description> 健康  体の不調は自身の内面を映し出している。 腸は脳と密接に関係している。日々の食事に気をつけよう。  ビジネス  「失敗したくて、失敗する人はいない。だから、失敗したくても出来ないような仕組みを作り続けていこう」 一勝九敗が当たり前 引き寄せの法則は継続を実践するためのもの。魔法のツールではない。好きなことは誰でも続けていける。それが成功につながることなら良い。だが、もし成功したいと考えていて成功につながらないものだけが好きなら、引き寄せの法則を行い成功に必要な好きでない苦しい作業を継続出来るようにしていく。 量は質に変わる。完璧主義をやめ継続していくことが大事。回数が多い分だけPDCAサイクルを回すことができる。 負けの99%は自身の未熟による自滅。 失敗は失敗にあらず。上手くいかない方法を学んだだけ。同じ失敗を繰り返すことが失敗。 前提として夢を叶えるにはつらいことや苦しいことは避けられない。 金を得るとは人の欲(喜ばせ幸せにする)を満たすこと。  生き方  才能がないからと言う人は才能が無いんじゃなくて才能を育てる気力が無いだけ。 「自分はこう生きたい、こうある時が幸せ」というのを定義することが大前提。本音の欲求がはっきりすれば物事を継続していく種となる。わからないならいろんなことに挑戦してわかるまで見つける作業を諦めない。日勤、夜勤を体験してみたり、知的労働から単純肉体労働を経験したり、いろんな人と会ったり、旅をしたり、本を読んだり等。 何事も価値があり力のあるものは「継続」 人は鏡。問題があるとすればそれを問題と捉えている自身の考え方が問題。問題が起きるとき、必ず自身にも何かしらの責任がある。(怠惰や傲慢など) 僕は内向型であることを自覚し、内向型ならではの強みと弱みを理解し生きていこう。 誰かと衝突したら憎むのではなく「ありがとう、愛してる」と相手に対し唱え考えるようにする。相手の念や相手に対する自身の感情を癒すことでわだかまりが消える。 恐怖や困難、不安などのマイナスの感情の先にこそ価値(生きる喜び)あるものが存在する。 誰かに勝とうとするのではなく負けないように努力する。 お金は本当に自身に必要なもののみに使う。2週間経っても欲しい必要と思えるなら買おう。 自身のプラスの感情もマイナスの感情も呼吸と体の反応に集中してただただ静観することで執着が消え、感情/思考に振り回されなくなっていく。 逆風こそ順風。逆風だからこそ力を出しきり多くを学ぶことができる。 凄い人は凄い、賢い人は賢い。自分は自分。今の自分は過去の自分が作ったのだから他人と比較せずに自身の責任をおい、自分の幸せに向け必要なことをコツコツ積み重ねていくだけ。  真理(現状での。)  諸行無常(色即是空) - 人(自身含む)も物も全ては変わっていく。変わっていくのが当たり前で、変わらないことに固執すれば辛いだけ。 ニーバーの祈り - 事象に対する態度。変わらないものを変えようとしても苦しいだけ。見極めて変えられるところ(自身の考え方や環境など)を変えていこう。 アドラー心理学 - 人は原因論ではなく目的論で生きている。人は見たいように物事(人や事象)を見ている。  スピリチュアル  人は現世に各自の「ある課題」を乗り越えるために生まれてきている。 全ては振動している。それは物質、精神ともにという意味合いで。波長が合えば引き寄せ合う。 全ては振動しているため真言などの良い言霊を唱えればその波長に自身を合わすことができる。(光明真言、ソルフェジオ周波数) 僕の今世で乗り越えるべきは怠惰、傲慢。 ヴィパッサナー瞑想について - https://jp.dhamma.org/ja/reference/the-art-of-living/  ポイント思考  知なき愛は愛にあらず 旅とは新しい景色を求めるのではなく、新しい物の見方を手に入れること。 ヘブライ聖書の通り、テクノロジーがいかに進化し社会構造がどんなに変わっても人間の本質は変わらない。 万事良悪の2面性を十分に含んでいる。正しいことなど一つもない。絶対など絶対ない。 認知のゆがみ10パターン   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>子供に教えたい/してあげたいこと</title>
      <link>https://rikoroku.github.io/blog/post/for-my-children/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 15:19:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.github.io/blog/post/for-my-children/</guid>
      <description> 小さいうちに習わせて/させてあげたい  ピアノ - 音感向上 「はいはい」をいっぱいさせてあげる - 基礎脳力向上 裸足で暮らす - 基礎能力向上 歯の矯正 水泳 鼻を高くするよう軟骨を揉んであげる - 見た目向上 あまり清潔にしすぎない - いろんな菌を取り込ませ免疫力をあげる 整体で体の変なこわばりを取り除いてあげる。左右対称かつ柔軟な体を作ってあげる。 大切な存在なのだと「ありがとうや愛している」といった愛の言葉を送ったり態度で認識してもらう。  生まれる前に行う  どういう人として生きて欲しいか考え命名する。  画数を良いものにする 漢字の意味を考えどう生きて欲しいかどういった人になって欲しいか検討  本が常に周りにある状態にしておく。読書は強制しないが気付けば親が読書していたり身近に本がたくさんある状態を作る。  習慣において教えたい  よく噛まず食事する場合 - 歯並びや脳を活性化する上で重要なためよく噛むことの必要性を伝える。 舌の位置は上あごの凹んでいる空間についているのが正しいと伝える。 歯は噛む時以外通常は上と下がくっついていないのが正常と教える - 噛み締め癖は歯並び悪くなりエラが張ってしまう。 姿勢を良くすることの必要性を教え実践してもらう。 親と子という関係ではなく1人の人として尊敬する。 - 意見や主張をしっかりと聞き対話を行う。 褒めることはしない(アドラー心理学の実践) - 良い行いをしたら感謝や驚嘆で反応する。悪いことをしたら僕が悲しんでいることやなぜ悪いのかを正しく伝える。 万事に「なぜ」「だから何？」を考え定義付けていく思考の癖をつけて欲しい。  ある程度な年になったら教えたい  瞑想 速読(高速音読) おすすめのサプリ 継続という行為の価値 引き寄せの法則の真理  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日々の習慣</title>
      <link>https://rikoroku.github.io/blog/post/daily-routines/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 02:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.github.io/blog/post/daily-routines/</guid>
      <description>   項目 頻度 時機 継続期間 忘れた場合 備考     ラジオ体操第一 毎日 朝 2016-04 〜 別に良い    引き寄せの法則 毎日 朝、夜 2016-08 〜 気持ち悪い 内容は省略   サプリ摂取 毎日 朝、夜 2016-04 〜 気持ち悪い DHA/EPA, ビオチン, マルチビタミン, ホスファチジルセリン, アシドフィルス＆ビフィズス菌   筋トレ 毎日 朝、夜 2018-11 〜 損した気分 アブホイール20往復,プッシュアップバー腕立て20回   脳トレ 毎日 朝 2016-04 〜 気持ち悪い 高速音読15分, 旧(PEAK, 七田式超右脳トレーニング, 速聴)   瞑想 毎日 朝 2016-04 〜 もやもやする アーナパーナ・サティ, ヴィパッサナー   柔軟 週3日以上 夜 2018-11 〜 別に良い    ストレッチポール 週3日以上 夜 2018-11 〜 別に良い     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サービス開発というコンテキストのアイデアを生み出すために行なっていること</title>
      <link>https://rikoroku.github.io/blog/post/how-to-generate-idea-of-service/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.github.io/blog/post/how-to-generate-idea-of-service/</guid>
      <description>アイデアとは そもそも「アイデアとは」というところを自分なりに定義するところから始まると思いますので定義しておきます。
どこかからの引用なのですが、「既存の要素の新しい組み合わせ以外の何ものでもない」が今のところしっくりくるので僕の中でアイデアとはこのように定義づけます。
アイデアをなぜ生み出したいのか 単純にお金が欲しいです。「貧困に困っている人達を助けたい」や「自身のアイデアで世界を変えたい」といった崇高な志は今のところ持ち得ていません。お金があれば社会で出来ることはたくさんあります。
もし、身に余るほどのお金を手に入れた場合に行いたいことは考えてみたところ以下の2つほどが出ました。
 実家を新築にし、様々な面(主に金銭面、精神面)で家族が苦労しないよう工面する。 旅に出て、世界を見て回る。  これらを成し遂げるために日々アイデアを模索しています。
ただ、前提事項として「足るを知る」が幸せの秘訣だと考えており、今の暮らしに感謝/満足しています。
そのため、これら2点は別に必ず成し遂げたいという情熱はありません。日々の暮らしにこそ幸せはあります。
世の中の事象は全て「表」と「裏」があり等価交換の世界だと考えています。何かを得れば何かを失います。
多くを得ればまた多くを失うのです。その様を楽しむのもまた良いのかもしれませんが、僕には少し刺激的かなと思います。
アイデアを生み出すとは 「アイデアを生み出す」とは、つまり自身を知るということだと考えています。
アイデアを元に作り出されたサービスは、様々な方が使用すると想定します。
この時、別に自身が必要としてなく使いもしないサービスを世に提供して、果たして世の人達が継続して使ってくれるでしょうか？
検証していないので明らかではありませんが、おそらく使われないのではないでしょうか？ここはあくまで想定です。想定ドリブンで申し訳ないです。
ではこういった場合どういう態度である方が良いかというと、「自分は何に課題を感じ、解決したいか」、「自分はどういったことに興味があるか」など自身を知る行動を起こすのです。
そして、世の中にこういったサービスがあれば便利だなと考えた状態が「アイデアを生み出した」となると考えております。
アイデアを生み出した後の流れ まず世に出ていないか確認します。
おそらくほとんどの場合は、この段階で世に出ていることを認識し喜ぶ反面がっかりします。
しかし、ここでアイデアを破棄してしまうのは早いかもしれません。
というのも、世に出ているサービスに課題はないか、別のアイデアを組み合わせればもっと良くならないかといった改善点を出すことができます。
そして、その改善点が大いに有効な場合、アイデアは次の段階に進むのではないでしょうか。
この流れを助ける思考のフレームワークがありますので紹介しておきます。
 マンダラート 欠点列挙法 希望点列挙法 オズボーンのチェックリスト  アイデアを生み出すヒント 自身を知り、様々なことが分かってきたとします。
その事象に対し思考のフレームワークを用いて、アイデアを生み出すのも一つの手かもしれません。
僕が知っている思考のフレームワークは以下の通りとなります。前述のものも含めております。
マンダラート:
 9個のマス目（3×3）が書かれた紙やホワイトボードを用意 マスに思いついたことを埋めていく(発想するテーマを真ん中に書く) 記述した8マスの中の1つを、さらに9個のマス目が書かれた別の紙の真ん中にセット 以上を満足するまで繰り返す  欠点列挙法:
対象の欠点や欠陥、不満な点を洗い出す
希望点列挙法:
「こういったものがあれば」や「こうだったらいいのに」という希望や願望を洗い出す
オズボーンのチェックリスト:
9つの項目に当てはめてアイデアを広げる
 転用 - 他に使い道を探す 応用 - 類似物を探す 変更 - 変えてみる 拡大 - 拡大してみる 縮小 - 縮小してみる 代用 - 置き換えてみる 再利用 - 配置や並びを換えてみる 逆転 - 逆にしてみる 結合 - 組み合わせてみる  なぜなぜ分析(回帰回数=5):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favorite Animes</title>
      <link>https://rikoroku.github.io/blog/post/favorite-animes/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.github.io/blog/post/favorite-animes/</guid>
      <description> 鑑賞済の観点も含めると膨大な量となるため、好きなアニメのみ記載。
 カウボーイビバップ サムライチャンプルー STEINS;GATE STEINS;GATE 0 魔法少女まどか☆マギカ リトルバスターズ ゼロの使い魔 CLANNAD とらドラ！ コードギアス 反逆のルルーシュ 天元突破グレンラガン 鋼の錬金術師 TIGER &amp;amp; BUNNY けものフレンズ ふしぎの海のナディア ハイスコアガール あの日見た花の名前を僕達はまだ知らない。 王ドロボウJING ノーゲーム・ノーライフ 四月は君の嘘 瀬戸の花嫁 やがて君になる 今日からマ王！ 涼宮ハルヒの憂鬱 アカギ 響け! ユーフォニアム 夏目友人帳 花咲くいろは らき☆すた 咲-Saki-  余談 今後見てみたいアニメ  めぞん一刻 タッチ スペースコブラ きまぐれオレンジ☆ロード エヴァンゲリオン ハチミツとクローバー Fate/stay night ひぐらしのなく頃に 攻殻機動隊 交響詩篇エウレカセブン フルメタル・パニック! 宇宙よりも遠い場所 3月のライオン 喰霊-零-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>読了本</title>
      <link>https://rikoroku.github.io/blog/post/books-that-finished-reading/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 10:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.github.io/blog/post/books-that-finished-reading/</guid>
      <description>今更ながらにその一年、どういった本を読んでいたのかまとめたくなったので実行します。
現執筆時(2019/03/14)より思い出せる範囲でのみの記載とします。
2020 文芸 漫画
 サンクチュアリ  小説
 シッダールタ 風の歌を聴け  実用  CHANGE BY DESIGN デザイン思考が世界を変える  ビジネス・経済・経営  自分の中に毒を持て  2019 文芸 小説
 スティル・ライフ キャッチャー・イン・ザ・ライ ある奴隷少女に起こった出来事 アンドロイドは電気羊の夢を見るか？ デーミアン シッダールタ  漫画
 惡の華 ぼくは麻理のなか ハピネス クローズ バックストリートガール 藤岡拓太郎作品集 夏がとまらない 働かないふたり 彼女はアオイくん ピンポン 左ききのエレン BLUE GIANT アトピーが消えちゃった！　マンガでわかる体質改善 タッチ 君が死ぬ夏に 寄生獣 まんがで身につく ランチェスター戦略 コミック版　女医が教える　本当に気持ちのいいセックス  実用  自分のアタマで考えよう 超スピード文章術 勉強ギライが治る本 ブログ飯 個性を収入に変える生き方 嫌われる勇気 愛の論理 みんなが書き手になる時代の あたらしい文章入門 みるみる英語力がアップする音読パッケージトレーニング  ビジネス・経済・経営  悪魔とのおしゃべり お金 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello, world</title>
      <link>https://rikoroku.github.io/blog/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 05:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.github.io/blog/post/hello-world/</guid>
      <description>こんにちは。
本日にて当ブログを開始しました。
プログラミング関連の内容から私事に至るまで、気の赴くままに記事を記載していく想定です。
無知な若者ですので、どうか温かい目で見守って頂けたなら幸いです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>