<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on rikoroku.com</title>
    <link>https://rikoroku.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on rikoroku.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2019 00:44:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rikoroku.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>サービス開発というコンテキストのアイデアを生み出すために行なっていること</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/2019-03-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/2019-03-17/</guid>
      <description>アイデアとは そもそも「アイデアとは」というところを自分なりに定義するところから始まると思いますので定義しておきます。
どこかからの引用なのですが、「既存の要素の新しい組み合わせ以外の何ものでもない」が今のところしっくりくるので僕の中でアイデアとはこのように定義づけます。
アイデアをなぜ生み出したいのか 単純にお金が欲しいです。「貧困に困っている人達を助けたい」や「自身のアイデアで世界を変えたい」といった崇高な志は今のところ持ち得ていません。お金があれば社会で出来ることはたくさんあります。
もし、身に余るほどのお金を手に入れた場合に行いたいことは考えてみたところ以下の2つほどが出ました。
 実家を新築にし、様々な面(主に金銭面、精神面)で家族が苦労しないよう工面する。 旅に出て、世界を見て回る。  これらを成し遂げるために日々アイデアを模索しています。
ただ、前提事項として「足るを知る」が幸せの秘訣だと考えており、今の暮らしに感謝/満足しています。
そのため、これら2点は別に必ず成し遂げたいという情熱はありません。日々の暮らしにこそ幸せはあります。
世の中の事象は全て「表」と「裏」があり等価交換の世界だと考えています。何かを得れば何かを失います。
多くを得ればまた多くを失うのです。その様を楽しむのもまた良いのかもしれませんが、僕には少し刺激的かなと思います。
アイデアを生み出すとは 「アイデアを生み出す」とは、つまり自身を知るということだと考えています。
アイデアを元に作り出されたサービスは、様々な方が使用すると想定します。
この時、別に自身が必要としてなく使いもしないサービスを世に提供して、果たして世の人達が継続して使ってくれるでしょうか？
検証していないので明らかではありませんが、おそらく使われないのではないでしょうか？ここはあくまで想定です。想定ドリブンで申し訳ないです。
ではこういった場合どういう態度である方が良いかというと、「自分は何に課題を感じ、解決したいか」、「自分はどういったことに興味があるか」など自身を知る行動を起こすのです。
そして、世の中にこういったサービスがあれば便利だなと考えた状態が「アイデアを生み出した」となると考えております。
アイデアを生み出した後の流れ まず世に出ていないか確認します。
おそらくほとんどの場合は、この段階で世に出ていることを認識し喜ぶ反面がっかりします。
しかし、ここでアイデアを破棄してしまうのは早いかもしれません。
というのも、世に出ているサービスに課題はないか、別のアイデアを組み合わせればもっと良くならないかといった改善点を出すことができます。
そして、その改善点が大いに有効な場合、アイデアは次の段階に進むのではないでしょうか。
この流れを助ける思考のフレームワークがありますので紹介しておきます。
 マンダラート 欠点列挙法 希望点列挙法 オズボーンのチェックリスト  アイデアを生み出すヒント 自身を知り、様々なことが分かってきたとします。
その事象に対し思考のフレームワークを用いて、アイデアを生み出すのも一つの手かもしれません。
僕が知っている思考のフレームワークは以下の通りとなります。前述のものも含めております。
マンダラート:
 9個のマス目（3×3）が書かれた紙やホワイトボードを用意 マスに思いついたことを埋めていく(発想するテーマを真ん中に書く) 記述した8マスの中の1つを、さらに9個のマス目が書かれた別の紙の真ん中にセット 以上を満足するまで繰り返す  欠点列挙法:
対象の欠点や欠陥、不満な点を洗い出す
希望点列挙法:
「こういったものがあれば」や「こうだったらいいのに」という希望や願望を洗い出す
オズボーンのチェックリスト:
9つの項目に当てはめてアイデアを広げる
 転用 - 他に使い道を探す 応用 - 類似物を探す 変更 - 変えてみる 拡大 - 拡大してみる 縮小 - 縮小してみる 代用 - 置き換えてみる 再利用 - 配置や並びを換えてみる 逆転 - 逆にしてみる 結合 - 組み合わせてみる  なぜなぜ分析(回帰回数=5):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好きなアニメまとめ</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/2019-03-15/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/2019-03-15/</guid>
      <description> 好きなアニメのみまとめます。見たアニメも含めると膨大な量となるため。
順番は個人的ランキングを少し意識しました。
 カウボーイビバップ サムライチャンプルー STEINS;GATE STEINS;GATE 0 魔法少女まどか☆マギカ リトルバスターズ ゼロの使い魔 CLANNAD とらドラ！ コードギアス 反逆のルルーシュ 天元突破グレンラガン 鋼の錬金術師 TIGER &amp;amp; BUNNY けものフレンズ ふしぎの海のナディア ハイスコアガール あの日見た花の名前を僕達はまだ知らない。 王ドロボウJING ノーゲーム・ノーライフ 四月は君の嘘 瀬戸の花嫁 やがて君になる 今日からマ王！ 涼宮ハルヒの憂鬱 アカギ 響け! ユーフォニアム 夏目友人帳 花咲くいろは らき☆すた 咲-Saki-  余談 今後見てみたいアニメ  めぞん一刻 タッチ スペースコブラ きまぐれオレンジ☆ロード エヴァンゲリオン ハチミツとクローバー Fate/stay night ひぐらしのなく頃に 攻殻機動隊 交響詩篇エウレカセブン フルメタル・パニック! 宇宙よりも遠い場所 3月のライオン 喰霊-零-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年に読んだ本まとめ</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/2019-12-31/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 10:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/2019-12-31/</guid>
      <description> 本年は現在進行中のため2019/12/31をもって完成とします。(読了のみ記載)
文芸 小説  スティル・ライフ  漫画  惡の華 ぼくは麻理のなか ハピネス クローズ バックストリートガール 藤岡拓太郎作品集 夏がとまらない 働かないふたり 彼女はアオイくん ピンポン 左ききのエレン  実用  自分のアタマで考えよう 超スピード文章術  ビジネス・経済・経営  悪魔とのおしゃべり お金2.0 新しい経済のルールと生き方  専門書 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年に読んだ本まとめ</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/2018-12-31/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 10:29:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/2018-12-31/</guid>
      <description>2018年に読んだ本のまとめです。(読了のみ記載)
文芸 小説  私を離さないで カラフル 風の歌を聴け アフターダーク ボッコちゃん オロロ畑でつかまえて 夜のピクニック 旅のラゴス 老人と海 車輪の下  漫画  恋は雨上がりのように キングダム 苺ましまろ インベスターZ バカボンド 死人の声をきくがよい ハイスコアガール H2 からかい上手の高木さん お水の花道 君たちはどう生きるか スラムダンク  実用  アレルギーの９割は腸で治る！ 不安・心の疲れがスーッと消える脳内セロトニン活性法 世界の宗教が面白いほどわかる本 勉強ギライが治る本 もしここが天国だったら? ― あなたを制限する信念から自由になり、本当の自分を生きる 喜びから人生を生きる! ― 臨死体験が教えてくれたこと TVディレクターの演出術: 物事の魅力を引き出す方法 読書について 信念 東浦奈良男 一万日連続登山への挑戦 お笑い芸人に学ぶ　ウケる！トーク術　昨日起こった出来事を面白く話す方法 永遠平和のために／啓蒙とは何か 広告コピーってこう書くんだ!読本 神さまを味方につける秘密の方法  ビジネス・経済・経営  内向型の生き方戦略―「社会から出て、境地を開拓する」という生き方提案 お金の教養 筋トレが最強のソリューションである マッチョ社長が教える究極の悩み解決法 休む技術 ジョブズの哲学 ～カリスマが最後に残した40の教え～ あきらめずにやりぬく人に変わる方法 40代にしておきたい17のこと 30代にしておきたい17のこと 20代にしておきたい17のこと 君はどこにでもいける 愛の論理 まんがと図解でわかる7つの習慣 スタンフォードの自分を変える教室 ユダヤ人の教養 がんばらない生き方 「1日30分」を続けなさい！ 人生が変わる哲学の教室 14歳の心理学 原稿用紙10枚を書く力 [新装版]心を操る超プロ メンタリストになる!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年に読んだ本まとめ</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/2017-12-31/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 10:18:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/2017-12-31/</guid>
      <description> 2017年に読んだ本のまとめです。(読了のみ記載)
文芸  ペンギン・ハイウェイ 四畳半神話大系 夜は短し歩けよ乙女 夜行 有頂天家族 この世界の片隅に カササギの計略 ノルウェイの森(上) ノルウェイの森(下) 怪笑小説 ビタミンF 博士の愛した数式 毒笑小説 黒笑小説 イン・ザ・プール 1Q84BOOK1 前編 1Q84BOOK1 後編 1Q84BOOK2 前編 1Q84BOOK2 後編 1Q84BOOK3 前編 1Q84BOOK3 後編 世界の終わりとハードボイルド・ワンダーランド前編 世界の終わりとハードボイルド・ワンダーランド後編 あの頃僕らはアホでした アルケミスト―夢を旅した少年 アルジャーノンに花束を ゴールデンタイム1 ゴールデンタイム2 ゴールデンタイム3 ゴールデンタイム4 ゴールデンタイム5 ゴールデンタイム6 ゴールデンタイム7 ゴールデンタイム8 ゴールデンタイム番外編 西の魔女が死んだ ダンス・ダンス・ダンス 潮騒 下町ロケット 下町ロケット2 ガウディ計画 火花 三軒茶屋正座館1 三軒茶屋正座館2 三軒茶屋正座館 春のカリスト 三軒茶屋正座館 秋のアンドロメダ 流星ワゴン 狐笛のかなた 君の膵臓をたべたい また、同じ夢を見ていた  実用  日本人の英語勉強法 数の悪魔―算数・数学が楽しくなる12夜 「日本の神様」がよくわかる本 八百万神の起源・性格からご利益までを完全ガイド (PHP文庫) やってはいけない勉強法 出口汪の「最強！」の記憶術: 脳科学による世界一無理のない勉強法  ビジネス・経済・経営  宇宙の根っこにつながる生き方 アイデアのヒント 「脳が目覚める瞑想」で願った未来がやってくる お金を引き寄せる法則 ユダヤ人大富豪の教え 超一流の雑談力 本気になれば全てが変わる 自分を操る超集中力 鬼速PDCA 死ぬまでブレずに自分の自由な生き方、思いどおりの生き方をつらぬく101の言葉~人生は20代で決まる~ 嫌われる勇気 幸せになる勇気 本質をつかむ思考力  専門書  Angular2によるモダンWeb開発 TypeScriptを使った基本プログラミング 新装版 達人プログラマー 職人から名匠への道 たのしいRuby 第5版 パーフェクトRuby (PERFECT SERIES 6) Webを支える技術 -HTTP、URI、HTML、そしてREST (WEB+DB PRESS plus)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年に読んだ本まとめ</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/2016-12-31/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 10:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/2016-12-31/</guid>
      <description>今更ながらにその一年、どういった本を読んでいたのかまとめたくなったので実行します。
現執筆時(2019/03/14)より何年か前のため思い出せる範囲での記載とします。(読了のみ記載)
文芸 小説  空色勾玉 「勾玉」シリーズ (徳間文庫) 夢をかなえるゾウ 新釈　走れメロス　他四篇 (角川文庫) 陽だまりの彼女 100回泣くこと  漫画  新世紀エヴァンゲリオン ニコイチ 鋼の錬金術師 金色のガッシュベル SAMURAI DEEPER KYO 闇金ウシジマくん ハヤテのごとく 鋼の錬金術師 ジョジョ〜5部 金色のガッシュ!! I&amp;rdquo;s AKIRA 幽☆遊☆白書  実用  体の硬い人によく効く！　筋ストレッチ なぜ生きる 頭は3週間で良くなる!―世界の権威が実証した、“驚異”のノウハウ! 七田式超右脳開発トレーニング―高速視・聴・読であなたの中に眠る「本当の力」を呼び覚ませ! 脳を鍛える大人の音読ドリル―名作音読・漢字書き取り60日 脳を鍛える大人の音読ドリル―名作音読・漢字書き取り60日  ビジネス・経済・経営  ゼロ秒思考 聞くだけで速読ができるCDブック 世界一やさしい問題解決の授業―自分で考え、行動する力が身につく やる気がなくてどうしようもない僕を救ってくれる本～ダメな日の「やる気」復活トレーニング～ 現代語訳　学問のすすめ (ちくま新書) 脳が冴える１５の習慣　―記憶・集中・思考力を高める　生活人新書 君がオヤジになる前に お金がどんどん増える人　お金がたちまち消える人 結局、「すぐやる人」がすべてを手に入れる 人生の9割は逃げていい 個人投資家のための小型株で賢く儲ける方法 9割の負け組から脱出する投資の思考法 20代のいま、やっておくべきお金のこと 小さいことにくよくよするな！ 「やる気」のある自分に出会える本 自信をもてないあなたへ―自分でできる認知行動療法 最適解を求める問題解決の思考法 考具 ―考えるための道具、持っていますか?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello, world</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/2019-03-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 05:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/2019-03-14/</guid>
      <description>こんにちは。
本日にて当ブログを開始しました。
プログラミング関連の内容から私事に至るまで、気の赴くままに記事を記載していく想定です。
無知な若者ですので、どうか温かい目で見守って頂けたなら幸いです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>