<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on rikoroku.com</title>
    <link>https://rikoroku.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on rikoroku.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2019 02:48:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rikoroku.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>日々の習慣</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/daily-routines/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 02:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/daily-routines/</guid>
      <description>   項目 頻度 時機 継続期間 忘れた場合 備考     ラジオ体操第一 毎日 朝 2016-04 〜 別に良い    引き寄せの法則 毎日 朝、夜 2016-08 〜 気持ち悪い 内容は省略   サプリ摂取 毎日 朝、夜 2016-04 〜 気持ち悪い DHA/EPA, ビオチン, マルチビタミン, ホスファチジルセリン, アシドフィルス＆ビフィズス菌   筋トレ 毎日 朝、夜 2018-11 〜 損した気分 アブホイール20往復,プッシュアップバー腕立て20回   脳トレ 毎日 朝 2016-04 〜 気持ち悪い 高速音読15分, 旧(PEAK, 七田式超右脳トレーニング, 速聴)   瞑想 毎日 朝 2016-04 〜 もやもやする アーナパーナ・サティ, ヴィパッサナー   柔軟 週3日以上 夜 2018-11 〜 別に良い    ストレッチポール 週3日以上 夜 2018-11 〜 別に良い     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サービス開発というコンテキストのアイデアを生み出すために行なっていること</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/how-to-generate-idea-of-service/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/how-to-generate-idea-of-service/</guid>
      <description>アイデアとは そもそも「アイデアとは」というところを自分なりに定義するところから始まると思いますので定義しておきます。
どこかからの引用なのですが、「既存の要素の新しい組み合わせ以外の何ものでもない」が今のところしっくりくるので僕の中でアイデアとはこのように定義づけます。
アイデアをなぜ生み出したいのか 単純にお金が欲しいです。「貧困に困っている人達を助けたい」や「自身のアイデアで世界を変えたい」といった崇高な志は今のところ持ち得ていません。お金があれば社会で出来ることはたくさんあります。
もし、身に余るほどのお金を手に入れた場合に行いたいことは考えてみたところ以下の2つほどが出ました。
 実家を新築にし、様々な面(主に金銭面、精神面)で家族が苦労しないよう工面する。 旅に出て、世界を見て回る。  これらを成し遂げるために日々アイデアを模索しています。
ただ、前提事項として「足るを知る」が幸せの秘訣だと考えており、今の暮らしに感謝/満足しています。
そのため、これら2点は別に必ず成し遂げたいという情熱はありません。日々の暮らしにこそ幸せはあります。
世の中の事象は全て「表」と「裏」があり等価交換の世界だと考えています。何かを得れば何かを失います。
多くを得ればまた多くを失うのです。その様を楽しむのもまた良いのかもしれませんが、僕には少し刺激的かなと思います。
アイデアを生み出すとは 「アイデアを生み出す」とは、つまり自身を知るということだと考えています。
アイデアを元に作り出されたサービスは、様々な方が使用すると想定します。
この時、別に自身が必要としてなく使いもしないサービスを世に提供して、果たして世の人達が継続して使ってくれるでしょうか？
検証していないので明らかではありませんが、おそらく使われないのではないでしょうか？ここはあくまで想定です。想定ドリブンで申し訳ないです。
ではこういった場合どういう態度である方が良いかというと、「自分は何に課題を感じ、解決したいか」、「自分はどういったことに興味があるか」など自身を知る行動を起こすのです。
そして、世の中にこういったサービスがあれば便利だなと考えた状態が「アイデアを生み出した」となると考えております。
アイデアを生み出した後の流れ まず世に出ていないか確認します。
おそらくほとんどの場合は、この段階で世に出ていることを認識し喜ぶ反面がっかりします。
しかし、ここでアイデアを破棄してしまうのは早いかもしれません。
というのも、世に出ているサービスに課題はないか、別のアイデアを組み合わせればもっと良くならないかといった改善点を出すことができます。
そして、その改善点が大いに有効な場合、アイデアは次の段階に進むのではないでしょうか。
この流れを助ける思考のフレームワークがありますので紹介しておきます。
 マンダラート 欠点列挙法 希望点列挙法 オズボーンのチェックリスト  アイデアを生み出すヒント 自身を知り、様々なことが分かってきたとします。
その事象に対し思考のフレームワークを用いて、アイデアを生み出すのも一つの手かもしれません。
僕が知っている思考のフレームワークは以下の通りとなります。前述のものも含めております。
マンダラート:
 9個のマス目（3×3）が書かれた紙やホワイトボードを用意 マスに思いついたことを埋めていく(発想するテーマを真ん中に書く) 記述した8マスの中の1つを、さらに9個のマス目が書かれた別の紙の真ん中にセット 以上を満足するまで繰り返す  欠点列挙法:
対象の欠点や欠陥、不満な点を洗い出す
希望点列挙法:
「こういったものがあれば」や「こうだったらいいのに」という希望や願望を洗い出す
オズボーンのチェックリスト:
9つの項目に当てはめてアイデアを広げる
 転用 - 他に使い道を探す 応用 - 類似物を探す 変更 - 変えてみる 拡大 - 拡大してみる 縮小 - 縮小してみる 代用 - 置き換えてみる 再利用 - 配置や並びを換えてみる 逆転 - 逆にしてみる 結合 - 組み合わせてみる  なぜなぜ分析(回帰回数=5):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favorite Animes</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/favorite-animes/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/favorite-animes/</guid>
      <description> 鑑賞済の観点も含めると膨大な量となるため、好きなアニメのみ記載。
 カウボーイビバップ サムライチャンプルー STEINS;GATE STEINS;GATE 0 魔法少女まどか☆マギカ リトルバスターズ ゼロの使い魔 CLANNAD とらドラ！ コードギアス 反逆のルルーシュ 天元突破グレンラガン 鋼の錬金術師 TIGER &amp;amp; BUNNY けものフレンズ ふしぎの海のナディア ハイスコアガール あの日見た花の名前を僕達はまだ知らない。 王ドロボウJING ノーゲーム・ノーライフ 四月は君の嘘 瀬戸の花嫁 やがて君になる 今日からマ王！ 涼宮ハルヒの憂鬱 アカギ 響け! ユーフォニアム 夏目友人帳 花咲くいろは らき☆すた 咲-Saki-  余談 今後見てみたいアニメ  めぞん一刻 タッチ スペースコブラ きまぐれオレンジ☆ロード エヴァンゲリオン ハチミツとクローバー Fate/stay night ひぐらしのなく頃に 攻殻機動隊 交響詩篇エウレカセブン フルメタル・パニック! 宇宙よりも遠い場所 3月のライオン 喰霊-零-  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>読了本</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/books-that-finished-reading/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 10:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/books-that-finished-reading/</guid>
      <description>今更ながらにその一年、どういった本を読んでいたのかまとめたくなったので実行します。
現執筆時(2019/03/14)より思い出せる範囲でのみの記載とします。
2019 文芸 小説
 スティル・ライフ キャッチャー・イン・ザ・ライ ある奴隷少女に起こった出来事 アンドロイドは電気羊の夢を見るか？  漫画
 惡の華 ぼくは麻理のなか ハピネス クローズ バックストリートガール 藤岡拓太郎作品集 夏がとまらない 働かないふたり 彼女はアオイくん ピンポン 左ききのエレン BLUE GIANT アトピーが消えちゃった！　マンガでわかる体質改善 タッチ 君が死ぬ夏に 寄生獣  実用  自分のアタマで考えよう 超スピード文章術 勉強ギライが治る本 ブログ飯 個性を収入に変える生き方 嫌われる勇気 愛の論理  ビジネス・経済・経営  悪魔とのおしゃべり お金2.0 新しい経済のルールと生き方 チーズはどこへ消えた？ 30代にしておきたい17のこと しないことリスト 豊かさの条件  専門書  デザインパターンなのに、エモい。 ハッカーと画家  2018 文芸 小説
 私を離さないで カラフル 風の歌を聴け アフターダーク ボッコちゃん オロロ畑でつかまえて 夜のピクニック 旅のラゴス 老人と海 車輪の下  漫画</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello, world</title>
      <link>https://rikoroku.com/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 05:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rikoroku.com/post/hello-world/</guid>
      <description>こんにちは。
本日にて当ブログを開始しました。
プログラミング関連の内容から私事に至るまで、気の赴くままに記事を記載していく想定です。
無知な若者ですので、どうか温かい目で見守って頂けたなら幸いです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>